Passive income 去到幾多先會退休？

假設

1) 無saving
2) 要租屋住
3)留係香港/英語國家
4) 一家三口，另要供養兩老
5) 正常洗費

100k

點樣有PASSIVE INCOME?

收息嗰D

我3X 中....都仲未有呢D passive income... 點好...

其實如果你得一層供緊既樓
又要養家
你應該要去到退休先可以有被動收入

咁食得屎了....

其實睇人 支出好低分分鐘百幾萬都得

無savings 又點有passive incomes?

唔明

唔知點解香港人/支那人
成日覺得現金先係savings
支那人最鐘意J佢地戶口最多現金
但其實鬼佬好多時有現金多都拎去買stock/bond 之類

即係全部用哂買股 咁股票就唔當savings?

資產先係皇道
但要製造到passive income好難

股票係investment
錢先係saving

銀行月結單講到明saving 係現金wo
資產就真係include 埋股票，定期

又租樓 又要養上養下
起碼要10萬一個月啦

用4% rule計都起碼要3000萬先夠

有咩資產會製造唔到passive income？除非係金。股有股息，債有債息，樓可以收租

ok 咁你都有道理 我傳統諗法 savings 理解為儲蓄 investment 都係由儲蓄而嚟

要既係勇氣

所以我無話樓主唔啱 只係看法不同

咁既然你都知咁你開咩post姐

生仔收家用

平日要用幾多開支 計返件asset 要generate 返同額的cash inflow 的income

同額？要用10k, passive income 10k 就夠？

巴打讀到幾年級？

我明你想問乜，既然無錢又點買股票，無股票又點有被動收入。

唔係看法，係concept. 你咁樣去銀行搞手續好容易出事

你有既現金流夠你生活味ok.
你個問題係點樣有足夠現金流。

睇你要洗幾多錢。
你如果一個月開支兩萬， 你味預夠double 每月4 萬cash in～
人人開支唔同， 鬼知你想點

簡單諗就咁諗啦

當然要諗得仔細 我舉例咁講 我都有諗過

假設買有3厘的公用收息股

我當你每月要20000元開支 預鬆d 25000啦
1年12個月 總數30萬 咁就要預1000萬

買公用股係因為本金要穩定 公用股相對已比較保本 但單買一隻風險又太高 所以要分開幾隻 又未必隻隻有3厘咁高

所以個本要夠大 但又不能全部hold 股票 所以saving 現金亦唔可以無 仲要計埋呢點 無1000萬以上唔安全 以上只係用25000每月計 肯定唔夠一家三口加兩老

無所謂啦 我又無咩身家

我就係問你既budget plan，唔係叫你幫我諗。

佢問要幾多先退休

所以我諗完就算 1000萬 仲要搵3%的股票 一個唔好彩 買著無息的滙豐就仆街

點解唔用1000萬買6% 既債？

會執粒

正解
之前計過如果淨係自己一個人毒撚生活
住返公屋
一個月先洗唔夠一萬蚊

真係隨時有2-3百萬就可以退休

其實好多鬼佬唔撚儲錢，又唔投資。出糧餐餐清。
3月爆肺炎有板睇

所以單身想財務自由應該要起碼2000萬

想一家三口夠財自就要5000萬
如果要養埋父母 起碼要8000萬-1億

佢咁清楚投資產品點會唔識計，上邊都有人講年收4％息。你自己計下開支除返息埋得。
佢又唔係討論緊點定義財務自由，即係講緊被動收入＝支出定一年去幾次旅行ed問題。佢係要實實在在既數。咁邊有人知佢支出幾多

零saving冇工開，直接拎老綜咪得

股唔會？

月定年啊？

買債 或債券金 都係搵笨 股起碼會有增值 但債價點升都唔會高得過有穩定票務的公用股 當然大前提隻股要安全 支那股 我就無興趣 一派股息 又要扣10%股息稅 美股就更多30％ 所以只有港公用股

債 我就無咩興趣

中....出？

OT巴，以你玩option 既功力，50萬HKD 夠安枕無憂啦

有1000萬，all in VOO唔洗煩

我真係完全唔明點解外國咁多月光族，仲要個個覺得我地Asians 儲錢好奇怪，覺得我地有問題 。LOL

日

咁又唔使咁誇

1000萬 都夠啦 當用passive income 時生活 即半退休 咁生活模式都要改啦 唔通仲請菲傭？生活就要慳d

只要節到流 我計得掂 我都想退休 係計唔掂之嘛

咁又多左D, 除3 都夠啦

如果一支公有屋住
我1萬passive income 已經會退休

有asset 呀

你預計的年支出的5倍, 大約

股唔會長升唔跌所以先有債券同其他產品相輔相乘，呢d 睇你個目標啫點會成個債券市場都係搵笨

咁之前咪有過的士阿哥咪就係咁計 揸咗滙豐 現在點就唔知啦

咁就易啦，你有250萬saving 再買5厘既債/債基就ok

被動收入呢個term真係on9到極點，收息就收息啦，被動收入

狂生仔再勒索佢比家用

嗰個地方5人家庭嘅入息中位數兩倍 例如英國就係稅後每年6萬鎊咁

債我唔識睇 炒債發達係有人 但一定唔會係我 要有passive income 就一定只能hold 安全但能有少少增長的股 領展 中電 咁多年都穩定有息 價亦有升 至少唔使諗得咁幸苦

呢個post好多人九唔搭八

LOL

師兄，宜家公用股好多6-8%

港燈 PCCW個兩隻？我有望過吓 但無買過

假設你買佐隻撈投資 當唔當saving？ 同樣道理

派得出6-8%既 多數都係派息唔穩定既股
派息穩定既股講緊得2-4%

匯豐正正係例子啦 咩事都冇之前係有6厘

留明學野

你啱 saving 呢個term 儲蓄 咪連股都當埋囉 我未買過勞 亦無錢買 幾十萬一隻 我有錢不如買股好過

要fulfill 樓住嘅 condition 40k 起碼

唔係好想爭論 冇以前咁好氣

yes 所以我先會舉中電

連登新常態

或者啦 但唔做嘢都可以有好多生活

人地當expenditure

月 三人家庭一年10萬等乞食

一家三口+兩老

5個人平均一人一萬都冇 比多一倍都唔夠啦

細路教育費同老人養老醫病費好Q貴

股唔係儲蓄，股係投資。儲蓄係極低risk, 基本上唔會蝕，投資係有機會蝕大本。

我心目中都差唔多，40K 係真係最最最minimum

睇你係邊度，香港當然貴。

點解一定要有PASSIVE INCOME先退休?

我知 我有買股 穩定有 高風險亦有 債券基金都買過 呢d我都知investment

連期貨我都有戶口 只係無咩落注 高風險投機添

100 萬一年起碼

冇錯 咁計法可能40歲前都已經退
最多返下part time的士

因為當想移民 我會咁諗

去到外面 要搵返相同收入無咩可能 只能用本收息

要養5個加租樓應該100k月支出

保守當5%年回報，要唔郁到本金就要有2千4百萬

簡單啲就買份最大保額嘅人壽保險算

你topic講既香港/英語國家一定好貴

冇income
食二手飯 訓公園？

10萬1個月 太誇了

香港有幾多人有10萬一個月 大部分家庭都無呢個數 10萬一個月開支家庭 應該都有更高收入 資產相信已足夠 仲使上嚟吹水？

咁你就算拍youtube啲片收既錢, 拍完一排唔拍, 擺喺到加view都會賺到錢, 都算係被動收入 仲有嗰啲上網整個19 course, 整完之後個系統自動引人報名等收錢嗰啲都係, 仲有股票就算唔派息只係增長, 咁你得閒賣走一股拎嚟食, 總資產都冇少過, 咁都可以係被動收入
呢啲都唔算係派息但效果同派息冇分別, 咪俾個型啲既名佢叫被動收入囉

上年死左幾個親友
現今科學非常失敗, 唔係延長青年期, 只係延長老年期
令到普通人要為呢個咁長既老年期打算, 就要花哂成個壯年期做野儲錢
最後一身病痛咁過住個咁長既退休生活, 呢個古今菁英階層透過教育同媒體吹奏出黎既人生藍圖, 對於唔上唔落既人, 又乜好處呢
(華人社會仲要有埋養老包袱呢個永續連鎖維穩機制)

連登仔講到100k都唔夠
實際上大把家庭滿足哂你以上條件 都係40k 左右

5個人條數會好大喎，你哋5口一個月大概洗幾錢？

唔知連登仔要求幾高嘛

大約打哂樓主要求去計，一個月50k支出左右，包埋全家一年去一次旅行，夠哂生活質素

差在兩老醫療開支係可以好大，呢啲我建議買醫保

40K其實都高啦

講真個細路又playgroup 又補習 又興趣班 就多多都唔夠

當要用資產造現金流 除非大富大貴 有自己生意 咁就可以食息為生 如果普羅階層 節完流先講 未節到流 點去計passive income 都計唔掂

英國免費。。。美國既medical 就真係貴

租屋當15000
養父母當15000
家庭洗費20000
最少要有5萬先夠用
要退休要多少少儲備來用，當每個月多1萬
咁要6萬被動收入先唔使做

醫保 老人家收好貴 仲未必肯受保

咁又係，其實呢樣係咪冇辦法? 萬一touch wood 有cancer, 一個療程都以十萬計，有咩事咪好大負擔

前提你冇病冇痛冇咩事外野發生

呢個正正是好多人度唔掂原因 人口老化 呢個問題計唔掂數

醫個大少少既病
冇100萬都唔得啦而家

單身一條友二 三百萬香港都好勉強 台灣可能好d

人地政府退休保障做得好

呢個真 所以真係唔好病

你拍完一排唔拍youtube，你的收入只係你拍片之後未收完的cashflow，你的收入唔係被動而係有付出。被動係坐喺到乜9都唔做毫無生產力都有錢收，咁就叫被動收入啦，例如爸爸比零用錢我
收息係我應份架，我付出時間、承擔風險，咁撚樣都叫被動。

綜援算唔算passive income

40K差唔多啦

屋租＋utilities: 20000
儲錢抗通漲＋緊急開支：5000
交通＋飲食＋娛樂：15000 （一人3000）

養父母要15000？

48萬一年 咁要有1500萬資產先得

英國你要做左公民+交過唔知幾多年稅先可以有NHS用 如果touchwood未有資格用NHS前已經出事咁點算？

而且NHS同香港公立一樣 係好平/免費 但問題係要等好耐

咁你買股票一樣要做功課，無得咁計。拍一條YouTube，寫一本書可以收幾十年錢，呢D 就已經係passive income。Passive income 都要付出，只𣎴過係可以付出左一定既勞力之後就可以un un 腳收錢。同返工唔同，返完工，工作一完左，你之後就無得收錢。要不斷再做先有錢收。

綜援唔算income，係social benefit

BNO visa holders 有資格用NHS，不過要俾surcharge 咁解

如果仲要玩option 就唔算退休了
所以我宜家晚晚都當自己返緊工

係 所以我會額外計多2年生活費做後備
不過樓主想知Minimum 入場
其實真係好睇個人生活習慣

咁債本身係俾啲有返咁上下資產又想穩定退休型嘅人而設嘅唔係俾人炒黎發達個定位唔同

我成日都會諗依樣嘢

唔計自住部份
起碼要50k

我+條女 上一個月既洗費 5xk
當我唔返工唔養車供甩層樓
扣返d咩強姦金 供樓供車 之類
就32k左右
再加10k比老母
剩返幾千窮窮地養個仔 50k 應該勉強退到休

50K 我就度唔掂了

呢個年代仲興收息股？睇下d揸左匯豐十幾年話用黎收息做被動收入個d人而家既面口係點
正正經經係股市做買賣好過靠股息啦

個個唔同
我有mark低d開支既習慣
按我自己實際數字計

我老母仲話退休後佢自己一個要洗30k（佢值得既，只係我無得提早退休 唯有比10k佢算）

跟住條女比家用又6k

50k 對我黎講 要再縮就縮我平時食飯

一個月食10k左右 for2

宜家興買債
不過香港算少人買
多數去到PB 客果級先會接觸
但你身家去到PB入門其實一早過哂退休門檻了

買bond收息點都好過買所謂既收息股派息只係喺股價到抽番出黎 bond起碼真係賺左筆coupon先

今朝有酒今朝醉

買危疾lo

人地有咩事
有政府包底
香港有冇?

1000萬 5厘回報

外國唔興死左留返晒d錢畀仔女（連富豪死左都捐晒d錢出黎）
有錢的外國人都要仔女自力更新
咁又唔留畀仔女，死左又帶唔到上天堂，儲黎做咩

同佢講都晒9氣啦，佢連咩叫被動收入都未知

me too, 自顧人士

其實依家現價計 好多質素唔錯既股票都派到6-8%
有香港但大陸會易D有但有政策風險
電:6
銀行:11 2388
REIT: 778 808
大陸:883 941 內銀 大陸公路股

2個人1個月食成皮嘢.......

如果50k一個月真係幾難
起碼都要15mil先有信心真係唔駛做

呢個真 匯報 煤氣等等好多收息股 都已經係明日黃花 已經靠唔到

好多買左呢啲股既心 退左休都要復出

個個唔同
因為我屋企無人煮飯
你除開 每人5k

lunch 50*2*30 3000
dinner 100*2*30 6000

有剩1000咪偶爾同朋友食飯/lunch同同事食貴d

餐餐出街食計 差唔多

你可以話退休之後就自己煮啦
但我無理由第一步就改左自己既固有習慣黎計條數

兩個人食一萬蚊容乜易呀
人人有屋企飯食咩
而家出街食一餐都$50起錶
星期六日節日又食好啲
兩個人，30日，你自己計

9up? 住鬼佬地方，個個有幾多洗幾多周身loan

search 中國人負債

我冇講啲咩，亦知道香港地食嘢有幾貴，不過都有平食掛，每人每日慳$50都3K㗎啦

都係討論下 輕鬆討論
純講自己情況

其實依個數字 係慳左

我係自己一個食夜晚個陣 有時因為懶 其實會求其食個快餐/abohthai 個d20蚊自熱飯算

咁點解最終條數出黎都係10k呢
因為出街食夜晚飯 其實2個人係遠遠唔止200蚊
以前就得

依家你求奇入間唔洗搭檯逼住坐 要收加1既餐廳都好難100/1個人
我好少係夜晚食快餐
因為返工都已經日日大快活

香港電訊
電能實業
1883
陽光房地產
一大堆

有啲人明明係管自己錢都唔做research
用係股票嘅時間分分鐘少過打機

平食係有

但平時1-5返工 已經餐餐lunch 食快餐 最撚奢華就係加個中湯

你夜晚就會想食d人食既嘢

第一年返工嗰陣 食左一年公司d飯盒 要比錢 不過好平 20蚊有找

但真係好鳩難食
第二年開始不了

無saving又無樓點有passive income?
做生意？又點退休
定投資巿場嘅錢唔當saving

洗咗出去嘅錢先係錢
佢哋興享樂主義
如果我交完稅比個政府可以確保我退休生活
我都唔會草錢

但係問題係無乜政府可以確保退休生活。。。英國除外

呢D 叫passive income，投資係產生呢D 既野

5皮

咁全職投資點計?

投左資嗰D 就唔係錢，錢只係投資產品既價值既一個表現方式。

無saving何來passive income？

慳既話，每月3萬？

無saving 但係有股票，有債，有樓咪有passive income

只係 saving 產生passive income 除非係擺賭場或者做定期，如果唔係好難有足夠既passive come。

租樓都起碼一萬。。。淨返2 萬 5個人洗難D，儲唔到錢攞。

每個月都會有錢入，唔駛草架

我意思係而家唔興為左收息買股票

同埋2老夠65歲搭車都係$2，自己唔洗返工，車錢，飯錢都平啲，3萬當最低要求，夠生存😂

放租 做老闆都passive啦

點樣永遠有passive income?
你係咪畀嗰啲垃圾k o l 洗左個腦

認為 呢件事係真㗎？

收皮la

繼續返工

我梗要收皮啦

1000萬我都無

點到我唔收皮

一千萬任何嘅standard
都冇可能可以hedge到
市場嘅風險

咁人地有咩事 政府都保佢地
今次印錢 都派晒啦 2000美一個禮拜
自己諗

其實有間基本上self run嘅公司係咪passive income

我知

買HSBC都可以無股息派

你咪以為我唔知

所以我咪講咗簡單咁諗

如果有只賺不賠的方法 我不用1000萬 我只要每個月維持到15000元已夠一家生活

全年18萬

綜緩算唔算被動收入？

算

香港想玩passive income
除非你係人中龍鳳
外國大把亞洲人廿尾三頭已經有樓收緊租

咁而家係高位定低位?

不過都無用,今日你睇吓香港,亂鳩咁嚟 買咗都隨時被搶

3萬其實真係好夠駛啦，租樓都係1萬頭，2個人者係有6萬，d錢多到唔知點駛

係外國有 幾樽間apartment, 比左30至50% down payment, 等Ｄ鬼佬慢慢同我供 甩曬去. 而家 減咗mortage嗰part 每個月都有正的 cash income,為retirement 鋪路 .
當然要比capital tax

真係咁難明？

Passive income 去到幾多先會退休？

有2球但係唔識投資，輸唔起
剩係拎左30出黎買美股
我預1000萬，5%年回報，每個月$42000
宜家兩公婆都係加埋搵$50000 (有錢剩)
供樓雜費25000，租車位連油錢5000，食買當10000，無其他洗費

topic係講緊一家3口加2老
唔係每人

如果每月6萬被動收入梗係好洗啦 雖然不至於d錢多到唔知點洗

平均每個月支出3倍

都唔易，最多可以返2-3 個鐘走人

香港人搵夠去外國都易

1m

1000000 /5%

即係二千萬資產

你開到個盤口咁細

節衣縮食一旦有乜嘢怪病
同埋突發病
冇錢應急
開埋家人

嗰啲k.o.l. 成日講住passive income點樣養你 點樣自由

冇事就好啦有事嘅時候 仆多都幾多成

你依份自由係用一個好大風險換返嚟

所以我咪窮撚

走又走唔到

工又唔敢quit

無野做好悶

走唔走到
睇下你需唔需要走喇？
唔代表你失敗嘅

唔好畀呢班移民然同連衛兵
塑造出嚟嘅理想生活影響到你

投資下啦， 我雖然係投資方面已經殺出重圍
但係始終都係啲高風險 活動

花無百日紅
我咁耐都冇quit嗰份工
仲好努力咁工作因為工作係用嚟support我投資生活 搵雙倍嘅工資

巴打個收入要供樓仲儲到兩球其實幾勁

呢個認同 風險比較低

我走唔到

但我唔認為呢度連登仔有講錯

HK game over 係事實

即係你覺得2-3都ok算係passive

在支共亂鳩咁嚟的香港

投資 投機? 算吧啦

炒下大陸股票都幾易贏呀
assets class不分國籍㗎喎

啊

多謝你

不過我從來不買支那股 亦從不用支石化汔油

甚至連聯想機都唔撚想用

所以我無你咁叻

所以我一定要收皮

一家四口小朋友仲細來睇
住加州一個月連供樓至少洗8千美金
本身有一間自住物業未供完
有兩間外州已供完平價收租物業
淨收入得二千幾美金
計過要有2百萬美金投資組合
咁動用本金嘅可能性就比較低

要賺多啲錢

先可以買多啲外國貨
支持外國貨㗎嘛

連登推既arkk契媽都係買支股 你好有骨氣

啱

咁你就買多支那股

我窮撚 爛尼扶不上牆 你有我啦

我無錢唧

對於我呢啲物質需要低嘅人嚟講
老咗有屋住有醫療保險就夠
呢兩樣我諗外國發達國家都唔係問題

nhs

我連人民弊咁多年嚟都無錢買
一毛人民弊都無存過

所係我抵做窮撚的

Non-cash asset?

如果兩個人都50K,多個小朋友可能係80K

我之前和樓主不同詮釋唧

都幾奇怪
照你嘅邏輯，我當香港有二百萬窮人
咁果二百萬窮人都可以即刻死
因為assume佢地全部都有怪病
呢二百萬人點似連登仔個個都有3四萬收入
最多米萬幾兩萬
係咪呢一二百萬全部可以死曬佢

個個連登仔話冇十萬唔洗生仔真係好笑
我屋企搵萬幾咪一樣3個人用

百幾個 passive income

play你老母group

一句已經可以秒左你
假設你公司每個月唔洗返工唔洗做野都出糧俾你，你會唔會返工

咪再自欺欺人啦

係架

支那之前都有話殺D窮人的滅貧方法

香港都可考慮

淋病落命令,由PK 鄧帶領3萬精兵執行

work架

咁老母唔俾你play group 啦

用錢主動搵錢果d唔計的話普通人冇咩可能

窮有窮的生活

咪唔好年年換電話

咪唔好日日出外面食 自己帶飯

窮可忍 但無自由先難忍

講句嘢要拉要鎖

屌 之前又話留島不留人

屌 其他人走到 又唔撚高興

冇錯，其實百五萬，收5里息每月有6千蚊。

每日都有二百蚊用，係香港都已經夠用（唔洗租樓）

要租樓就唔洗諗係香港，去泰國偏遠地區退休應該都維持到生活

真定假呀 萬幾點用

中國人等於生仔
拎passive income

一億

窮人諗咩被動收入
個個都被動收入呢個世界仲有咩人做野
你要諗果一下已經證明冇你份

拎綜援

呢個至係真理

但無你分 除非你來自支那

冇saving點有passive income

月入十個生兩個讀唔到國際學校

正解

cls

最緊要唔好有大病

唔夠錢就借錢買
老左有政府養 冇錢又唔洗訓街嘅有咩所謂
對佢地黎講緊係有幾多享受幾多

生仔 等仔女養算唔算passive income

我既plan 就係要passive income = 3x my expense.

毒撚唔結婚 300萬夠

你似d好典型憤世嫉俗 放棄自己 覺得世界唔公平 香港已經無得比你發圍 既連登仔

咁既心態 一世比資產階級踩住黎撚

是Q旦啦

今日唔死 遲早行過街黑警睇唔順眼打死 又或俾強迫打支那疫苗打死

多個小朋友 係51k 定500k 取決於我㗎姐

我能夠有50k 被動收入
到筆錢留到比佢 已經算待佢不薄
如果我先一人洗25k 既時候
個仔30k 佢諗下好了

2個人基本用其實都要1萬左右
多5000就番來有咩事用，睇下醫生都要錢

唔結婚生仔，真係打份萬零蚊既工，有地方住已經夠過世，重可以得閒去下旅行。
隨時生活好過搵4,5萬，但要供樓養仔女個班

喺連登講呢啲小心俾人圍

the ugly truth

係
我真係打算搵夠3百萬就夠
之後每年搵到洗費+ 幾萬家用同埋幫舊錢跑贏通脹就得

假如我留香港唔洗錢的話
一個月用錢搵錢
炒一萬出嚟就得
炒到兩萬出嚟應該可以去下旅行
都超過廿年冇去玩喇
講出嚟都冇人信

點解要3x？

留safety margin囉

income唔多過expense既話 點應付突發開支？

當然取決於父母啦，但係父愛母愛係好奇妙，唔理性嘅，到嗰刻可能你嘅諗法會改變。我自己有小朋友嘅支出係無小朋友嗰時嘅兩倍以上....

問自己每年長遠投資回報做到幾多 (當x%)
裡面最好一部分股票一部份債
股票要留唔少係穩定派息 (唔一定要高yield,但payout ratio最好唔好太高留返水位)
唔好淨係reit/公用股,以防加息週期夾鳩呢啲股

跟住減3%通脹 (發達國家target長遠2%,但3%安全d,如果3.5-4%水位更加放心)

跟住減0.5-2%
呢啲備用錢,建議賺咗之後套現擺落ig bond etf之類
因為股市跌個陣可能減股息
你食息要低位沽貨套現生活費就唔抵

淨返個筆就係你既淨投資回報
將你每年洗費除返淨回報就係你要既積蓄

如果你唔諗住留資產比仔女可以預少好多
因為呢個假設係你份本到死都係度仲keep到通脹

至於應急錢建議另外留低100-200萬
同時拎呢筆錢做低風險投資+拎回報黎工份top up medical之類既醫療保險

會，返去溝女

要租屋條數已經好難計
睇下十年前租金同而家租金
飲飲食食果啲消費有限錢

CS, plan 到自己未來贏到幾多個percent？
支共gdp？

仲知道未來會用乜assets class去套利。又估到風險
我全職賭股多年一樣都做唔到

講閪咩
D人無限大晒所有風險
咁講法巴菲特都財自唔到

有幾難
長揸債券咪已經係永遠有passive income

如果你有認真睇嘅話
1. 我冇假設你退休必定跑贏大市
2. 我亦冇話點樣asset class套利

首先我唔覺得長遠投資跑輸大市但係維持正數好難

當我假設每年5%回報,減咗通脹同0.5%儲備
仲有1.5%回報

一年如果洗費20萬,即係大概1300萬就夠
呢個已經係包括本金同回報都跟住通脹升

我之所以留低0.5%一個月亦因為長遠可以維持5%但短線有機會輸到仆街或者減息
為咗避免呢種情況發生
好天嘅時候留低0.5%撥備,當每月消費1.5%
即係話如果3年風平浪靜,你keep到1年嘅儲備
就算個市仆街到所有野一年0派息你都唔洗賣貨(基本上冇可能發生)

呢個計法已經留低好多buffer
1. 我假設咗死咗都留低全部本金,最壞既情況可以食一部分本金
2. 5%回報當中3%通脹極保守,如果6%當中2%使費1%撥備需要個數又更少
3. 因為5%裡面只有2%係drawdown,所以冇必要重貨高息股,index已經1點幾% yield,加少少三條b bond同埋公用股reits已經可以keep到2-3%
4. 即使派息我都留意payout ratio,如果公司有能力dps每年跟通脹升,我就算摸頂等幾年先返家鄉都仲有能力靠個筆股息坐貨

最後我答返你
我自己假設6%
我唔知你全職炒股咁多年係咪長遠6%都冇信心啦

你有一大堆assumptions，好唔實際。especially those regarding the long term
但最fundamental 果D又冇。
理想主意式assumptions

有冇信心同投資贏輸一D關係都冇
我未日然黎，但同贏輸冇關

我覺得你d comment好有建設性
除咗3%通脹唔知邊一樣係理想主義式assumptions
每一條assumption都係限制緊可以用幾多
每條都係constraint,越少constraint可以用更多既錢

回報幾多係input,每個月消費幾多係input留幾多撥備都係input
要儲幾多係output,唯一一個assumption就係3%通脹
1, 2, 3, 4只係supporting argument即使全部唔係事實亦唔影響我個計法

唔知你有咩concrete and constructive comment

得架啦
你下次掟低粒膠就走咪得囉
使乜周圍引戰

資產等於每月開支的400倍

冇乜comments也没有什麼comments
寫大版大版assumptions鬥嘴拗贏一個random netizon 其實無乜意義。

冇特別引你，你零eq冇辨法

差唔多

做生意 投資無得走
要有3-4個釣捍
具體點做唔駛期待連登仔太多
參考下就算

咁係你份人悶

去到你死時

你咪on9,
識生一定生女

3x

有層供完嘅樓嘅話，每月要起碼30k先夠過一個中產生活

時薪

引旨：4%rule / monthly expense multiply by 25

其他嘢自己決定

如果點退休咁重要嘅嘢都要人哋幫手決定，你都係老老實實番工番到老

外國人？

你揸歐羅、日元，要俾番息銀行

30k 中產？爭D 喎，一條友單身都唔多夠做中產。去個旅行都要60-100k 啦。中產一年都兩次啦。

係香港點會？

仲要睇埋會唔會用私家醫療。如果會，呢條數要預好多
乜嘢叫正常開支？仔女係咪讀私校，每月洗幾錢落仔女度，每個家庭都可相差好遠。
如果全用政府野，租1.5萬嘅樓，整個家庭計，每月可能要最少3-4萬開支。仲要預多少少錢作應急用。

响香港最緊要搞店住

我用開 IB

因為收稅收得甘好多

如果用 bno visa 過去，每年俾幾千港元，就即時有nhs 用。
Btw, nhs 要等好耐？我有年長親戚住 Manchester. 冇聽佢哋投訴過

用ib 買，幾千港元就可以入場

睇過新聞節目話，台灣福利制度都要縮皮。人口越來越老化，鬼佬嘅福利制度係咪一樣會縮皮？
我鐘意香港，後生時俾少稅，退休自負盈虧，政府只俾最基礎福利

exactly

明明自己active income無40K, 但講到40K passive income唔夠

咁佢地而家係點生存？

點炒 我炒唔到一個月

你就諗得樂觀 殖地時就係

支共港共仲會 佢唔徵你重稅 佢點用明日大愚嚟cap水

啱啦 淋病屋企放現金 大條道理收埋d黑錢

我唔黃，所以睇野冇咁悲觀
明日大魚賣地收番嘅錢遠多過填海工程開支

無問題 你點睇你嘅事

但唔好口裏說不 身體很誠實就得

咁係你份人悶姐

我就無錢 局捱世界

但我識人真係提早退休 生活悠哉悠哉

唔做嘢 無所事事就梗悶

但有其他嘢做就一定唔悶 如果怕悶 咪要做到死個日？支那賤種平都想咁 但我諗佢一定唔係怕悶

悶你可以去睇書，可以去學習

呢個世界上咁大咁多嘢可以做，你一句所謂悶就過去，會唔會係自己設個限制俾自己呢？

我都係咁諗
我覺得係我哋太新潮先真

佢地用財務或會計概念啩

我只知saving 係儲蓄 儲唔到蓄就唔好講買股票投資 但我認同股票係investment 但流動性liquidity 高的securities is equivalent to cash 我好耐以前好似係學會計時見過 唔知有無錯啦

假設每月要洗10萬
即係每月要有10萬股息/債息/收租

10萬x12個月即係$1,200,000

假設你嘅投資組合每年派4%利息回報，又唔撚會賣資產。

$1,200,000/4%=$30,000,000

即係你要3000萬先可以退休

利申我嘅投資組合係乜鳩都無的

你計法和我一樣 仲不能買債 只能選會跟通漲升派股息的股

你買物業都可以

香港物業 就不了

佢指300萬炒一萬出黎

咁你鍾意既咪買外國樓

其實可以買債或債基

債 債券基金完全無興趣

你係咪淨係對返工有興趣？

唔係

我對返工全無興趣

但要食飯

無計

Ching 睇呢對風險呢啲嘢唔係好了解

或者啦

但我其實買過 基金

斬得快 都蝕咗兩萬蚊咁滯

我連買期指都未必次次蝕

但買基金就未試過賺

我自己操盤 自己買股 仲好過

房地產信託基金
指數基金呢

領展?

ok

唔錯

咁就領展已經唔止3%啦

無錯

又唔係只有房地產基金先好

2 都不錯

純粹安全 但不包括支共風險

有層村屋,
月2-3萬， 已經可以唔洗撈，
低消費生活，去下鄉區做農夫

咁你係因為好彩 份工係你興趣姐

但事實上大部分人都唔係

可以買直債

哈

最好買紫金債?

呢隻正不正?

真係人一藍腦便殘

你咁快就踼爆人地腦殘
我仲想叫佢教吓我點買支那地方債

我教你買美債啦。用IB， 幾千港元就可以入場。

我早排先至晌波音、AE card 、高盛啲債賺咗轉

唔好俾自己嘅政治見解影響你嘅投資判斷

你自己記得唔好再俾政治見解影響你嘅投資判斷

咁我講你知啦

我用frrstrade都可買到

債我唔識玩 亦無興趣

Ching, 如果2千萬，你會點做Allocation?

我係想講，唔好用人哋嘅政治立場去判斷佢嘅投資知識、經驗、能力

唔好俾自己的政治見解影響自己的投資判斷?

咁即係就算撐支那都唔好買佢出品的資產

咁呢樣就啱啦

我從來無咁諗

因為係金融巿場 越仆街的人越賺錢

呢樣我一定知

passive income個定義 好似唔清 成個討論好有香討feel

有d人講緊每月收入 有d人講saving ?

投資我就好多謝你的意見

不過我係窮撚,無咩錢 本少寧願自己嚟 輸咗唔會怨人

無咩錢咪慳D囉 做人對得住自己就夠 清茶白飯囉

千祈唔好用自己政治立場以為自己一定啱哂

黃藍是政見 黑白是良知

投資嘅目的係賺錢，同政治無關

*同政見無關

呢樣我同意

所以就算係美債 美國公司債 我都無興趣

我只會在搞掂後顧之憂再諗

放係香港,你炒到會飛都無用

支共一句唔該 凍結 有辦你睇

投資不關政治 但唔識政治亂去投資一樣死

高鐵用近700億時都係咁講

結果?...

條大魚咁近中環. 佢果度會有另一個 CBD / 金融區. 仲未計賣地起住宅果條數.
你諗下果D地值幾錢?
記住, 宜家政府D財政貯備應該主要係來自賣地.

啊

係呀!

咁咪好囉 一片好景

你自便

你係正苦入便邊位司長? 局長? 定咩咩秘書長?

香港安民好支持你的

俾D心機 講多D大話就會變真

真係有人會信架

係香港巿民至啱

巴打係咪少接觸物業投資?

窮撚一名

有瓦遮頭 唔使交租就算

原來係GOGOGO 失禮失禮哂

物業投資 難怪難怪

香港一片好景 你啱

有幾多都無用, 會.. 共....你明的

香港有唔少債基係搵笨. 但係, 投資直債係另一個世界.
你睇下債既巿場值幾大比重.
anyway, 投資係要買自己覺得舒服既野. 不過, 有D ASSET 即使你唔會買/唔識買, 唔係代表果D 係差既選擇.

我唔識債

以前讀書的yield to maturity 等財務概念全部忘記

既然唔識,就無謂玩

你自便

遲早都要學，好多老人家唔知咩係債，淨係識收息股，最終？睇下0005 就知。

債的巿場好大我當然知

但無論點大

一筆債到期就係咁多就咁多

你們口中的有價值,全係因為各種因素,令債價有升跌

炒債券不是我等小散戶所識,買得中係你本事

就等如玩贏一次牛熊證 一次期指 唔等如係股神

2016年農曆新年後第一日開巿 指數暴跌 我個日早上一張期指即贏6萬 但之後一路玩落去 一年之後結果輸返有突

我唔會話期指唔好 只係普通小民 你再叻都唔會玩得贏投資銀行

一次半次玩得贏唔代表咩嘢 因為你永遠唔會一直有運

安份做人 小本投機 大本平穩保本 又債券,又物業投資 留返俾各位連登精英巴打啦

我廢拉 無呢個能力

買物業仲唔夠平穩保本咩

你講得啱

但大前提是不要做太高槓桿

物業要供 你分工要穩 仲有個巿場要穩定

只要租金cover到供款已經好穩陣
留多少現金for 租客接租客個空窗期
怕租霸既話 買份保險就搞掂

啊

係呀!

咁你買多D啦

我有一間住就算啦

你依種人 講多幾句就up d 悔氣說話
好似我tum緊你買倫敦金咁

其實我無叫你買物業
只係你言談間話物業投資唔平穩保本
我challenge緊你

啊文盲

話知你有無自住定訓街都好

唔 都快架啦

支共最鐘意抄家

我都預咗

不過你唔驚

因為信政府 唔怕

唔夠講就開始話人地信政府？
姐係所有香港既資產階級/中產=信政府=藍？

我唔介意你點標籤我，但你個「圈子」會越黎越細lo，因為入場個條件越黎越辣，我諗你都唔介意架啦

好快你就可以玩農民起義

買多層樓放租啦

股息都無？

世界總要有你ed人 唔係無辦法運轉
最緊要你開心

我都不屑與你依種人為伍

隨你點講啦

我就朽木不可雕

農民起義

支共咪係囉

一次夠啦

d農民無咩腦咋

你咪無腦

謝謝你

啱架

不屑與我為伍都啱的

你係上等人嘛

有
但坐住咗

樂於見到你甘心比資產階級剝削而且不思進取

有無諗過你自己直頭 陀衰家？
你既言論思想 係一個公開平台比所有人睇到

同你政見相同既人情何以堪？

啊
係呀!

如果我個人的價值要由你肯定

我就真係陀衰家啦

為左大義
不如你去做藍絲算啦

我做藍絲,咪會再拖低藍絲質素?

你應該叫我留係黃絲

等佢地一天一天爛下去嘛

邊個有5千萬呀！好似保險或基金佬嘅口吻，已經退休幾年，你呢啲數係嚇親啲小朋友，中產階級都未必達到

連登仔眼中 有一兩億只係基層人士
叫做有啖飽飯食吓
誠哥就勉強算係中產

一層供完自住樓 + 1000萬 cash

電能之前派息仲多

電能係派特別息

佢賣咗嘢

唔同的

電能最高去到80蚊

最初賣咗嘢時佢肯派

後來分幾次咁特別息

所以佢高息不能作準,要穩定經常性派息先得

最初賣咗嘢時佢唔肯派

每日買杯statbucks就當自己中產啊？

3000萬唔夠架
3億啦，3億就夠一世無憂

500萬直債收息
500萬voo / qqq
自住樓

都話巴菲特都財自唔到

收租

所以咪大部分人都唔可以退提早休囉

你有幾多錢先決定退休？ 希望你真係夠 唔須要復出做野啦

而且愈老洗費會愈大

香港人口無增長就gg喇
外資唔睇好發展來自己打飛機用？

事實係一丁友住公屋，資產上限得八九十萬

想講大陸加強對香港控制，所以香港已死？
比較下新加坡。果度更加冇自由，外資有冇走？
有錢可賺，資金就會黎。
大陸已經係全世界第二大經濟體，香港依然有佢角色。
人口冇增長？大陸放個零頭落嚟，香港已經陸沉。

生個仔出黎駁佢係專科醫生月球人
失敗就交比政府入毒室示忠

套電影14年前
計埋通脹即係今日既6億

唔得
個仔都有死嘅風險

乜真係會check
新聞都經常報啲公屋富戶揸住幾球股票

認真答你地啦
如果單身住屋企5百萬都OK
有FD 3十尾5M買美股ETF
1年平均回報4%

佢依家返緊自己中意做既工(PART TIME)搵5~6K
好撚提子佢

愈老越洗費愈大？你老過未，我而家嘅洗費比我工作時只係1/3，你同某公子一樣係上流社會嘅人，食好西、買高保險、有病就私家醫院，公立醫院會死人㗎！有車有樓、月入50-100K咁先有身份象徵，証明你自卑或自信心不足，我深信不會重新工作，萬一亦本人要找工作不難，謝謝你的提示

afford到既 一定係睇私家啦
排公立 病死左都未有得睇

我識嗰啲老友大部份都係係公立醫院做手術，包括白內障一對眼才2000幾蚊，大部份手術都喺公立醫院做手術，出入名車有司機，有分身家幾千萬，也要養廢仔女每月成10萬一個月，身家幾錢就不知道啦

你講既白內障 最快都要等9個月 最長係要等成22個月先有得做手術

係
1年12萬
講緊只係4％
財經台一年40％都只係基本
4%真係唔夠膽講出嚟

到時有運咪做多d
一萬當係基本先
我個人冇咩物慾
真係唔洗太多錢
寧願日日hea
不過要加份醫保就真

monkey國冇自由起碼仲有法治
唔同香港
不過資金都係睇錢嘅
邊到搵到錢就去邊度
大陸放人落嚟
低端人口為主

其實去台灣醫係唔係都可以claim到保險
買返平平地唔靠政府la

每個月收一萬都夠

外母唔係窮，白內障雙眼也做咗，當然係你提嘅幾個月到年多時間，一般普通手術係會等幾年才能做，但2次做癌症手術都不超過2個月，照你咁講就應該冇命啦，點解人哋咁多錢，因為真正有錢人係會好慳

大陸得低端人口先想來香港拎福利
有錢嘅都拎外國身分
香港作用只係走資
制裁到無得走資時仲來香港做乜

呃福利嘅真香港人同新香港人都有。
如果冇低端人口入黎，夠人做譚仔阿姐、老人院阿嬸、地盤？
你又去九龍站、奧運站、ifc, icc 睇吓果啲普通話人，佢哋又幾低端？

個計劃20-30年
呢一刻就講賺錢
你搞笑？

香港政府97後嘅工程超資超時有幾誇張唔洗多講下話
工程嘅質量同收益有幾低都有眼睇
又沉降又飄移
根本同果d儲蓄保單一撚樣
計劃書好美好
10年後都仲蝕緊

拍板通過班人冇後果嘅
做幾年又換人
信政府果個都弱智

等年多啲就慳返4-5萬蚊，兩個cancer 起碼按你哋矜貴命起碼用幾千萬，識得有人同我外母一樣有雙癌就打算用幾千萬去治療，咁係要幾千萬甚至上億啦！人哋有錢又捨得洗錢，各有各的花錢模式，自行決定

我都覺....
例如我每個月月供股票 唔通啲股票唔計積蓄咩
有咩需要等錢洗咪賣晒佢

唔計，saving 就 saving, investment 就 investment, 要溝埋黎講就要用 asset 呢個concept

咩都可以唔洗錢
可以唔揸車住公屋唔買嘢餐餐屋企食

但做手術就最好唔好等啦講真
醫療保唔貴

老左咪好貴保費
所以我先話愈老洗費會愈大
老左仲要 老人院費用 請看護費用 保健費用
所以真係要計清楚條數先好講退休

除非你想老左先發現唔夠洗 到時要去執紙皮派報紙為生 病左又排幾年公立 小病變大病 大病變到死 行動不便又冇人照顧

呢度好多人好睇少退休既負擔

你試下日日同老豆講「我屌你老母」，你睇下你仲有冇零用，「扮孝順」都係一種付出黎